日本麒麟啤酒開第1槍！終止與緬甸軍方企業合資關係

緬甸本月1日發生軍事政變，緬甸實際領導人、國務資政翁山蘇姬（Aung San Suu Kyi），還有總統溫敏（Win Myint）等人遭軍方扣押，緬甸重回軍政府掌權，日本麒麟控股（Kirin Holdings）今宣布終止與緬甸經濟控股公共有限公司（Myanma Economic Holdings Public Company Limited, MEHL）的現有合資夥伴關係。

綜合媒體報導，麒麟在今早聲明中指出，緬甸軍方的行動「違反我們的標準和人權政策」，他們別無選擇，只能終止與緬甸經濟控股的合資夥伴關係，將緊急採取措施，使這一終止生效。

麒麟表示，在2015年決定投資緬甸，相信通過他們的業務，在緬甸進入民主化的重要時期時，可以為緬甸的人民和經濟做出積極的貢獻。麒麟在2015年以5.6億美元的價格收購緬甸釀酒廠55％的股份，在2017年將4％的股份轉讓給MEHL。

「人權觀察組織」表示，麒麟今天的行動是令人期代已久並值得歡迎之舉」，他們也呼籲其他在緬甸的外資跟進麒麟腳步。

據悉，2018年聯合國調查羅興亞問題的報告指出，與緬甸軍方的事業合作會造成侵犯人權的高度風險，而緬甸經濟控股公司被視為是由緬甸軍方控制的集團。

與此同時，拜登正考慮對緬甸軍方實施制裁

jap > us

唔為錢而跪既企業

死軍佬

In Kirin we trust

Kirin 世界第一

呢個係咪「企業社會責任」之類既嘢？

中國青島啤酒進駐

緬甸回歸全面奶共

唔係不嬲都奶緊咩？

昂山素雞想左右逢源

奶完中共又奶埋歐美

軍政府受到歐美制裁

除咗奶共冇其它選擇

好飲

麒麟…三菱集團屬下企業

緬甸有幾時係唔奶

推

唔會有好多企業會盡既一個責任黎
不過新疆綿單野 M&S都有follow up

其實日本公司始終都係重視本土市場
放棄海外業務價值既考慮會少d

飲開佢隻生茶

佩服！

G持